【廟街風雲】古惑仔掃場兼被屈淋鏹水 唱歌檔3男女坐3個月冤獄

前年10月，三名廟街歌檔男女，被誣蔑向毗鄰檔口的歌女「肥媽」陳美華淋鏹水被捕，其間被扣押，坐了3個多月冤獄。

據悉，於2016年末開始在廟街擺檔的肥媽，多次因為噪音問題與毗鄰的歌檔結怨。被告湯桂好表示，與拍檔兼其餘被告陳斯紹和全展宏在廟街擺檔近廿年，一向相安無事，「她（肥媽）來到廟街後，整條街天翻地覆一樣。」陳斯紹則表示，肥媽多次把揚聲器對準毗鄰檔口，造成滋擾。陳又指，其檔口更曾被數名疑似黑社會人士搗亂，多件物品被破壞。

2017年10月11日，肥媽報稱被毗鄰檔主和歌手淋鏹水，湯桂好等3人隨即被拘捕，不准保釋。

湯憶述當時情況，指自己一直在檔口執物，對淋鏹水事件毫不知情，而陳斯紹和全展宏於事發時，分別在廟街附近的馬會投注站和麥當勞，同樣有不在場證據，對被捕感到莫名其妙。

其後，陳斯紹在街上看到法律援助的資料，聯絡上律師。律師曾多次向警方索取相關閉路電視片段作不在場證據，惟一直未有收到。直至案件開審前6天，警方才交出閉路電視片段。警方的處理手法引起被告十分不滿。

3名被告一共被拘留3個多月才獲保釋，曾患癌的陳斯紹指當時感到不知所措，「我這一輩子也未曾坐監，且我身體狀況不佳，在囚時每天大便有血，要排期等專科醫生。」他又指，本來打算於10月13日慶祝61歲生日，殊不知要在獄中度過，令他一度情緒激動。

一年多過去，案件週一（27日）在區域法院開審，辯方取得證明被告不在場的人證和閉路電視片段後，女事主陳美華於上週五（24日）突然改口供，稱看完閉路電視片段後，發覺「記錯事發時間」，最終決定不提證供起訴所有被告。

對於被告坐了3個多月「冤獄」，大律師任穎明指情況不常見。他解釋，雖然控方需要時間搜證和調查，但控方是次一直未能交出證據，有延誤之嫌。被告可評估拘留所造成的精神和生意損失，追討賠償。

油麻地郵政局對開的廟街露天歌壇，一向被視為平民夜總會，吸引不少市民和遊客。但經過腐液案後，有歌女因擔心治安和收入，相繼離開。

於廟街擺檔約10年、人稱廟街「大家姐」的檔主表示，自從案件發生，警察較以往提早要求清場，歌女表演時間受影響，「以前營運至（凌晨）12時，現時每晚8時便要收檔。」她續指，曾經有3名固定歌女在她的檔口賣唱，每人一晚收到的打賞可逾千元，但現時風光不再，大部分歌女已退出。

好想知個肥媽係唔係蝗

民事告個咩肥媽啦

警黑同盟是常識

肥媽俾假口供又浪費警力唔洗告？

納稅人埋單